---
title: "Shindo"
image: "/images/shindo/shindo-thumbnail.png"
image_alt: "shindo epitech"
description: "Montre bluetooth d'analyse de sons avec IA"
date: "2020-04-01"
date_interval: "Avr. 2020 - Dec. 2021"
images:
  [
    {
      "original": "/images/shindo/shindo-boitier.png",
      "originalAlt": "shindo boitier",
    },
    {
      "original": "/images/shindo/shindo-face.png",
      "originalAlt": "shindo face",
    },
    {
      "original": "/images/shindo/shindo-derriere.png",
      "originalAlt": "shindo derriere",
    },
  ]
techs: ["Tensorflow", "Microcontrôleurs", "PCB", "C++"]
---

## Contexte

Le projet Shindo est en cours de développement dans le cadre de mon cursus à Epitech.
Grâce à notre équipe de 6 étudiants d'Epitechs nous développons une solution d'avertissement pour les sourds et malendants grace aux vibrations.

## Solution

Shindo est une montre capable d'analyser l'environnement sonore pour classifier les sons et avertir d'un son potentiellement dangereux (ex: alarme incendie, Sirène d'alerte, camion de pompier passant à vive allure...).
La montre vibre et indique le type de son détecte grace à un algorithme de classification de sonore, elle envoie une notification des détails au smartphone via bluetooth.
Je m'occupe principalement du développement de la carte électronique de la montre ainsi que la connexion bluetooth avec le smartphone. En parallèle je travaille sur l'entrainement de l'algorithme de détection des sons avec un membre de l'équipe.
